[澳門立選]91歲婆婆指不投「賣國賊」 不太關注民主政治

澳門立法會選舉正在舉行，逾30.7萬名選民將投票選出33席議席中14席直選議席，今年直選參選名單達24張，創歷屆新高。截至下午1時，選舉投票率為24.55%，較上屆同時段約22.5%高。

有香港傳媒在澳門選舉前夕被拒入境，澳門特首崔世安中午到慈幼中學投票後被問及有關情況，他表示自己會加深了解情況，但稱相關保安部門已多次解釋，是根據現行法例進行工作，他不評論相關部門有否「濫用（權力）」，又指以其理解，相關人士被拒入境與選管會或廉署執法無關。

問及選舉違規情況，崔世安稱會了解，但指根據選管會和廉署報告，選舉是有秩序和依法進行。

投票今早9時開始，近百名選民在北區政府綜合大樓票站開放前，已排隊等候進場投票。年屆91歲、排頭位的蘇婆婆表示，自己會投予房屋政綱好的候選人，但稱不會投予「賣國賊」，形容自己「不識字」，不太關注民主或政治議題。

選民張先生稱，自己重視候選人的基礎設施政綱，但他承認立法會改變不了政府，今日投票是「我係邊度人（籍貫），就投邊度（與籍貫相關的社團）」。

澳門關我撚事

等睇澳門民主派滅黨 GDP升升 年年打幾個風